<resources>
    <string name="app_name">SeoulNuri</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_info_start">InfoStartActivity</string>
    <string name="kakao_app_key">138c12b065d5eb3a287cb4ce3d72fa8d</string>
    <string name="course_info_txt_eye">이 코스는 보조견 동반이 가능하고 관광지에 점자블록과 점자표지판이 있어 시각장애인들에게 접근성이 좋고 편안한 여행이 되도록 구성하였습니다.\n\n독립운동의 역사 코스에서는 서대문형무소역사관과 백범김구기념관으로 이루어지며, 우리나라 독립운동의 발자취를 느껴볼 수 있습니다. 두 관광지에서는 여러 체험 프로그램과 함께 도슨트 투어도 마련되어 있어 독립운동의 역사를 더 생생하게 느낄 수 있습니다.</string>
    <string name="course_info_txt_ear">이 코스는 수화안내 혹은 돋보기, 자막비디오 가이드가 있어 청각장애인에게 더 편리한 관광지들로 구성되어 있습니다.\n\n코스는 8호선 몽촌토성역에서 가까운 서울올림픽기념관과 몽촌토성으로 이루어져 있습니다.  서울올림픽기념관에서는 88올림픽에 대한 내용을, 몽촌토성에서는 백제에 대한 내용을 볼 수 있습니다.</string>
    <string name="course_info_txt_wheel">이 코스는 지체장애인들을 위해 휠체어가 다니기 편하고 휠체어 대여를 할 수 있는 박물관들로 구성하여 더 좋은 여행이 되도록 하였습니다.\n\n서울시립미술관과 한국은행 본관으로 구성된 박물관 코스에서는 다양한 미술작품과 함께 화폐문화의 역사에 대해 배울 수 있고, 다양한 교육 강좌를 통해 지식을 높일 수 있습니다.</string>
    <string name="course_info_txt_elder">이 코스는 이동이 어려운 어르신들을 위해 휠체어 대여가 편리하거나 엘리베이터가 있어 이동하기에 쉬운 창덕궁, 창경궁, 춘원당 한방박물관과 같은 관광지들로 구성되어 있습니다.\n\n아름다운 고궁과 함께 자연의 모습을 볼 수 있는 코스로, 조선시대의 왕궁은 어떤 모습이었는지 마음 속에 그려볼 수 있습니다. 그리고 춘원당 한방박물관에서는 여러 건강 관련 체험을 통해 한의학에 대해 알고, 몸으로 느껴볼 수 있는 기회를 가질 수 있습니다.</string>
    <string name="course_info_child_txt">조선시대에 만들어진 다섯 개의 궁궐 중 첫 번째로 만들어진 곳으로, 조선 왕조의 법궁이다. 한양을 도읍으로 정한 후 종묘, 성곽과 사대문, 궁궐 등을 짓기 시작하는데 1394년 공사를 시작해 이듬해인 1395년에 경복궁을 완성한다.‘큰 복을 누리라’는 뜻을 가진 ‘경복(景福)’이라는 이름은 정도전이 지은 것이다. 왕자의 난 등이 일어나면서 다시 개경으로 천도하는 등 조선 초기 혼란한 정치 상황 속에서 경복궁은 궁궐로서 그 역할을 제대로 못하다가 세종 때에 이르러 정치 상황이 안정되고 비로소 이곳이 조선 왕조의 중심지가 된다.</string>
    <string name="course_info_eye_first_child_txt">서대문형무소는 대한제국 말에 일제의 강압으로 감옥이 지어져 80여 년 동안 우리 근·현대사 격동기의 수난과 민족의 한이 서려있는 역사의 현장이자 우리 민족의 항일 독립운동에 대한 일본 제국주의의 대표적인 탄압기관이었다.\n\n1908년 10월 21일에 경성감옥이란 이름으로 문을 연 뒤 일제에게 우리의 국권이 빼앗기자 이에 항거하는 민족독립운동이 전국에서 거세게 일어나고 일제는 수많은 우리의 애국지사들을 체포 투옥시켰다. 수용인원이 증가하자 그들은 마포 공덕동에 또 다른 감옥을 지었고, 이 때문에 1912년 9월 3일에 서대문감옥으로 이름이 바뀌었다. 이름의 변화만큼이나 많은 민족수난의 역사를 간직한 채 1992년 8월15일에 현재의 \'서대문독립공원\'으로 개원하였다.\n\n현재는 역사성과 보존가치를 생각해 7개 동만을 원형대로 보존하고, 그 중에서 옥사 3개동과 사형장은 사적 제324호로 지정되었다. 서대문구에서는 1995년부터 서대문독립공원 사적지에 대한 성역화사업을 시작하였다. 조국 독립을 위해 일제의 침략에 맞서 싸우다 투옥되어 모진 고문과 탄압을 받고 순국하신 애국 선열들의 넋을 기리고, 후손들에게 우리 선열들의 자주 독립 정신을 일깨워 주는 역사의 산 교육장으로 삼기 위해 새롭게 단장하여 1998년 11월 5일 '서대문형무소역사관'으로 개관하였다.</string>
    <string name="course_info_eye_sec_child_txt">백범김구기념관(白凡金九紀念館, kim koo museum N library)은 세계에서 가장 아름답고 높은 문화를 가진 자주·민주·통일 조국을 건설하기 위하여 일생을 바치신 겨레의 큰 스승 백범 김구 선생 (1876∼1949)의 삶과 사상을 널리 알리고 계승, 발전시키기 위해 건립되어 2002년 10월 22일 개관하였다.\n\n
백범김구기념관은 한국 근․현대사 전문 역사박물관[문화관광부 제287호 제1종 박물관(전문)]으로 한국 근․현대사와 함께한 백범 김구 선생의 삶과 사상을 통해 대한민국임시정부의 역사와 한국 근·현대사를 이해하고, 분단된 조국의 자주·민주·통일을 지향하며, 민족의 아름다운 문화를 발전시켜 나가는 겨레의 문화적 삶의 공간이다.</string>
    <string name="course_info_wheel_first_child_txt">서울특별시 중구 서소문동에 있는 미술관. 1988년 8월 19일 서울시 종로구 신문로 경희궁지 내 서울고등학교 건물을 보수하여 개관하였다가 2002년 5월 이전하여 새로이 재개관하였다. 서울 도심 한복판 덕수궁 돌담길을 따라 정동길에 아늑하게 자리잡은 서울시립미술관은 1920년대 건축양식으로 지어진 옛 대법원 건물을 파사드 (Facade 전면부)만 그대로 보존한 채 신축하였다.\n\n서울시립미술관은 미술작품을 체계적으로 수집,보존하고, 다양한 기획전을 통해 미술을 일반 시민들에게 알리며, 다양한 교육 강좌를 운영하여 미술문화 발전에 기여하기 위한 목적으로 설립되었다. 이 밖에도 현대미술의 발전을 위해 연구, 조사하고, 다양한 출판 활동과 작가지원 프로그램을 실시하고 있다.
서울시립미술관은 본관 외에도 사당동 내 위치한 남서울 분관과 대관전 위주의 경희궁 분관을 운영하고 있으며, 작가 레지던스 프로그램으로서 난지창작스튜디오를 운영하고 있다.\n\n미술관 본관 1, 2, 3층에는 총 6개의 전시실이 있는데, 이 중 1개는 상설전시실로 [천경자의 혼]을 상시 전시하고 있다. 지하에는 교육프로그램을 진행하는 강의실과 세미나실이 자리하고 있다. 또한 미술관은 각 예술분야의 자료를 소장한 자료실을 갖추고 있으며, 전시도록과 아트상품을 판매하는 뮤지엄샵과 카페테리아 등의 편의시설도 운영되고 있다.
조직은 총무부와 학예연구부로 구분된다. 총무부는 미술관 운영에 관한 전반적인 사무를 진행하며 학예연구부는 교육홍보과, 전시과, 수집보존과로 나뉘어 연구, 조사,교육, 홍보를 바탕으로 하는 미술관 기능을 수행한다.</string>
    <string name="course_info_wheel_sec_child_txt">한국은행은 일반인이 통장을 만드는 곳이 아니다. 그렇다면 무슨 일을 할까? 화폐박물관에서는 화폐문화의 역사와 함께 한국은행의 역사, 하는 일을 알아 볼 수 있다. 1층 시청각실에서는 화폐문화강좌, 경제 강좌 등 교육프로그램을 진행한다. 경제도서, 어린이 학습만화, 박물관, 미술관 자료 등 열람도 가능하다.</string>
    <string name="course_info_ear_first_child_txt">올림픽공원 내에 위치한 서울올림픽기념관은 88서울올림픽 성공을 기념하기 위해 설립되었다. 서울올림픽기념관은 1988년 서울올림픽의 영광과 성과를 재조명하고 올림픽정신을 계승 발전시켜 자라나는 청소년에게 자긍심을 심어주고 교육과 오락 등 복합형태의 테마형 기념관 설치로 세계적인 관광명소로 조성하고자 1990년 9월 18일 개관하였다.</string>
    <string name="course_info_ear_sec_child_txt">백제의 토성으로 한강 지류를 끼고 있는 이곳의 자연 지형을 이용, 진흙을 다져 쌓아 성벽을 만들었다. 특히 북벽의 단을 이룬 곳에서 목책을 세웠던 흔적이 발견되어 나무울타리로 방비했음을 알 수가 있다. 올림픽공원 내에 있는 \'몽촌토성\'은 백제가 고대국가의 터전을 마련한 한성시대, 즉 3~4세기 때 만들어진 거성의 하나이다. 하남 위례성으로 추정된다. 사적 제 297호로 지정되어 있다. 남한산성에서 뻗어내린 구릉지를 이용하여 외성과 내성으로 중첩된 구조로 지어진 성이다. 성 안에는 몽촌토성에서 발굴된 백제유물(세발토기, 긴 목 항아리, 계란모양 항아리, 원통형 그릇받침 등 생활용구)이 보존 전시되어 있으며, 움집터와 저장구덩이 등을 발굴 당시 모습 그대로 전시되어 있다.</string>
    <string name="course_info_elder_first_child_txt">창덕궁(사적122호)은 1405년 경복궁 다음으로 지어진 별궁이었다. 정궁인 경복궁의 동쪽 방면에 있다 해서 \'동궐\'이라고도 했다. 금천교가 세워지고(1411) 돈화문이 건립되는가 하면(1412) 조선 제 9대 성종때부터는 여러 임금들이 여기서 지내 본궁역할을 하는 궁궐이 됐다. 임진왜란 때에는 창덕궁은 불에 타고 만다. 선조가 의주로 피난을 가자 이에 화가 난 백성들이 궁궐을 방화한 것이다. 1611년 광해군에 의해 다시 지어진 궁은 자연과 인공의 조화가 잘 이루어져 많은 관광객들이 찾고 있으며 인정전, 대조전, 선정전, 낙선재 등 많은 문화재가 곳곳에 있어 눈길을 끈다.\n\n
창덕궁은 1997년 12월 이탈리아 나폴리에서 열린 유네스코(UNESCO) 세계 유산위원회에서 수원 화성과 함께 세계문화유산으로 등록되었다. 창덕궁 후원은 태종 때 만들어진 것으로 임금을 비롯한 왕족들이 휴식하던 곳이다. 후원은 북원(北苑), 금원(禁苑)이라고도 불렀으며, 고종 이후 비원(秘苑)으로 불렀다. 낮은 야산과 골짜기에 원래 자연 그대로 모습을 간직한 채 꼭 필요한 곳에만 사람의 손을 댄 우리나라의 으뜸가는 정원이다. 부용정과 부용지, 주합루와 어수문, 영화당, 불로문, 애련정, 연경당 등을 비롯한 수많은 정자와 샘들이 곳곳에 있다. 특히 가을 날 단풍 들 때와 낙엽질 때가 가장 아름답다고 한다. </string>
    <string name="course_info_elder_sec_child_txt">창경궁은 세종대왕이 상왕인 태종을 모시고자 1418년에 지은 수강궁이 그 전신이다. 이후 성종 임금 대로 와서 세조의 비 정희왕후, 덕종의 비소혜왕후, 예종의 비 안순왕후를 모시기 위해 명정전, 문정전, 통명전을 짓고 창경궁이라 명명했다. 창경궁에는 아픈 사연이 많다. 임진왜란 때 전소된 적이 있고 이괄의 난이나 병자호란 때에도 화를 입었다. 숙종 때의 인현왕후와 장희빈, 영조 때 뒤주에 갇혀 죽임을 당한 사도세자의 이야기 등이 창경궁 뜰에 묻혀있다.\n\n
사적 제 123호인 창경궁은 일제강점기에 일제에 의하여 창경원이라 격하되고 동물원으로 탈바꿈 했었으나, 일제의 잔재를 없애기 위한 온 겨레의 노력으로 1987년부터 그 옛날 본래 궁의 모습을 되찾게 되었다. 홍화문, 명정전(조선 왕조의 정전 중에서 가장 오래된 건물임), 통명전, 양화당, 춘당지 등이 있으며 구름다리를 통하여 종묘와 드나들 수 있게 되어 있다.</string>
    <string name="course_info_elder_thd_child_txt">2008년에 개관한 춘원당한방박물관은 한의학의 살아있는 역사와 전통을 느낄 수 있는 한방복합문화공간으로 한의학에 관련된 다양한 유물을 수집․보존․연구하며, 상설전을 비롯한 특별전을 개최함으로써 관람객에게 한의학을 정확하고 친숙하게 알리는데 일조하고자 설립되었다. 또한 1847년 이래 8대째 한의학을 가업으로 삼으면서 가전되고 수집된 유물로 한의학의 근·현대 역사를 되짚어보고, 이와 관련된 교육프로그램을 통해 우리나라 한의학의 소중한 가치를 되짚어 볼 수 있는 기회를 제공하고자 한다.</string>
    <string name="title_activity_course_map">Map</string>
</resources>
